{
    "question": "Sebuah momen gaya 1 Nm dikerjakan pada roda yang mula-mula diam. momentum sudut roda setelah 2 sekon?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1 new nton dikali 2 =3/5<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>1 new nton dikali 2 =3/5</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-kalor-yg-di-butuhkan-es-bersuhu-2c-dengan-massa-4-kg-ag-909",
            "question": "Berapa kalor yg di butuhkan es bersuhu -2\u00b0c dengan massa 4 kg agar mencapai suhu 5\u00b0c, jika dik.    L es=336.000 J/kg\r\nc es=500 J/kg\u00b0c\r\nc air=4200 J/kg\u00b0c",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t=4\u00d72\u00d7500= 4000j<br>m.L=4\u00d7336000=1344000j<br>m.c.\u0394t=4\u00d75\u00d74200=84000j<br><br>kalor yg dibutuhkan=1432000j=1432kj",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Q es 1 = m.Ces.\u0394t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4 . 500 .(0- -2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 400 j<br>Q lebur 2\u00a0= m.L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4 . 336.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a01.344.000 j<br>Q cair 3\u00a0= m.Cair.\u0394t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a04 . 4200 . (5-0)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 84.000 j<br>kalor total Q = Q1+Q2+Q3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 400 + 1.344.000 + 84.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1.428.400 J<br>tolong klik bintang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-perangkat-hidrolik-memiliki-perbandingan-diameter-kecil-d-361",
            "question": "sebuah perangkat hidrolik memiliki perbandingan\u00a0diameter kecil dan besar 2:100. tentukanlahgaya yang dihasilkan pada penghisap besar jika beban yang di letakkan pada penghisap kecil 2N?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F2 =\u00a0[tex] (\\frac{d2}{d1} )^2 . F1[/tex]<br>F2 = 10000/4 . 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 5000 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-benda-muatan-besarnya-q1-dan-q2-berada-pada-jarak-r-memi-199",
            "question": "Dua buah benda muatan besarnya Q1 dan Q2 berada pada jarak r memiliki gaya coulumb FC, berapa besar gaya coulumb jika\u00a0    a)muatan pertama diperbesar 6kali\u00a0\r\nb) jarak kedua muatan di perbesar 4 kali\u00a0\r\nc) kondisi jarak diperbesar r' = 7r\u00a0\r\n\r\npakai jalan dan penjelasannya ya ... please\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)=6FC\u00a0 \u00a0\u00a0 karena k.q1.q2.6/r^2<br>b)=FC/16\u00a0 karena k.q1.q2/16r^2<br>c)=FC/49\u00a0 karena k.q1.q2/49r^2<br>CMIIW<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-beberapa-drum-yang-berisi-udara-yang-memiliki-massa-keseluru-729",
            "question": "dari beberapa drum yang berisi udara yang memiliki massa keseluruhan 30 kg dan volum rata-rata 2,5 m\u00b3, digunakan untuk membuat jembatan ponton yang terapung di atas permukaan air. Berapa berat beban maksimum yang dapat ditahan oleh drum tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau berat maksimum berarti w=F(archimedes) <br>w=Fa\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 w= \u03c1(rho air) . V(benda dalam fluida) . g <br>w=1000 . 2.5 .10 = 25000N <br>semoga membantu , kalau ada yg tidak paham tanya aja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gunanya-kaca-spion-cembung-dan-datar-321",
            "question": "Apa gunanya kaca spion cembung dan datar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau kaca spion itu pasti cembung. ga ada lah kalu kaca spion datar. tjuan kaca spion dibuat cermin cembung agar pengendara dapat lebih luas melihat kendaraan di belakang nya. sesuai dengan salah satu prinsip sifat kca cembung yaitu <strong>\"bayangan diperkecil\"</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-beban-20-kg-digantung-pada-ujung-sebuah-kawat-baja-panjang-564",
            "question": "sebuah beban 20 kg digantung pada ujung sebuah kawat baja panjangnya 150 cm dan diameter 8 mm yang tergantung vertikal. jika percepatan gravitasi 10 ms-2 dan modulus elastisitas baja 2x10 pangkat 11 N/m2. hitunglah besar tegangan dan regangan kawat dan energi potensial elastisitas kawat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=m x g= 20 x 10 = 200 N<br>r = 4mm=0,004<br>L=150cm=1,5 m<br>A=\u00a0\u03c0r.r=5,024 x 10 pangkat -5 m2<br>E=2x10 pangkat 11<br>tegangan =F/A=200/5,024 x 10 pangkat -5 =3980891,72 N/m2<br>regangan(e)=\u00a0\u0394L/Lo<br>E=F.L/A.\u0394L<br>\u0394L=F.L/A.E =200.1,5/5,024 x 10pangkat -5 x 2.10pangkat\u00a011<br>\u00a0\u0394L =2,98 x 10pangkat -5<br>regangan(e)= 2,98 x10pangkat -5/1,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=1,98 x 10pangkat -5<br>F = k.\u0394L<br>k=F/\u0394L = 200/2,98 x 10 pangkat -5=6711409,36 N/m<br>Ep = 0,5 x k x\u00a0\u0394L x\u00a0\u0394L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=0,5 x 6711409,36 x (2,98 x10pangkat -5)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=2,97 x 10pangkat -3 joule<br>Yang Ep ini agak ragu soalnya pake rumus dari energi potensial pegas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-surabaya-dan-jakarta-936-km-andi-berangkat-pukul-17-841",
            "question": "jarak kota surabaya dan jakarta 936 km . andi berangkat pukul 17.00 hari sabtu dengan mengendarai mobilnya dan sampai di jakarta pukul 05.00 .hari minggu . kelajuan rata\" mobil andi adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "936 dibagi 12 aja<br>kan perjalanannya 12 jam tuh. berarti kecepatannya 78km per jam<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>936 km</u>\u00a0<u></u><strong></strong><u></u>=12 km/jam<u><br></u>12 jam<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-silinder-timah-hitam-sepanjang-1-m-e-16-x-1010-m3-624",
            "question": "Sebatang silinder timah hitam sepanjang 1 m (E = 1,6 x 10^10 m^3) memiliki luas penampang 1,25 x 10^-3 m^2 ditarik oleh gaya 2500 N. Besar regangan silinder tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3194\u00a0=besar regangan silinder",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-benda-tegar-281",
            "question": "Apa yang dimaksud benda tegar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda yang tidak akan berubah bentuknya setelah diberi suatu gaya pada benda tersebut.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "benda tegar adalah istilah dalam fisika terhadap benda yang tidak akan berubah bentuknya setelah diberikan gaya pada benda itu,pada benda tegar titik harus berada pada jarak yang sama,sehinga titik2 lainnya sering sekali berbentuk lingkaran :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-jelasin-tentang-rumus-hukum-newton-2-698",
            "question": "Kak tolong jelasin tentang Rumus hukum newton 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "percepatan yg dihasilkan oleh resultan gaya bekerja pada suatu benda berbanding lurus dgn resultan gaya dan searah dengan resultan gaya dan berbanding terbalik dgnn massa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\"Percepatan sebuah benda berbanding lurus dengan resultan gaya dan berbalik terbalik dengan massa benda.\"<br>a= F/m<br><u></u><strong>S\u00a0F= m a</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}